聯塑估值吸引中線收集

美股上周五反彈330點，港股昨天復市一度反彈近300點，高見29,801，惟尾市受美10年國債債息升穿2.9厘而帶動美元反彈，在道指期貨升幅收窄下，重磅股匯豐(0005)及內銀由升轉跌，恒指曾跌見29,459低位，收報29,459，成交降至1,349億元。美股上周暴瀉後能否喘定成市場關注點，但經過上周暴跌近10%，不少實力股已提供低吸機會。

早前阿里宣佈斥資54.53億元人民幣入股北京居然之家15%股權，藉此在家居領域開啟線上線下新零售。阿里的大動作向市場說明了房產相關行業的具大市場需求潛力。以阿里作價計，北京居然之家市值達到363億元(人民幣，下同)。中國聯塑(2128)為內地塑料管道領域龍頭企業，擁22個生產基地，分佈全國16個省市，但其市值只有158億元，現價市盈率僅6.7倍，估值大為吸引。

聯塑旗下產品及服務涵蓋管道產品、水暖衛浴產品、整體廚房、型材門窗、裝飾板材、消防器材等領域，可用於供水、排水、燃氣輸送等範疇。 中央去年推進「美麗鄉村」規劃、「地下綜合管廊」建設和「海綿城市」計劃，有利增加塑料管道的需求，行業前景樂觀。

集團塑料管道在2016年的產能216萬噸，銷量170.49萬噸，遠超行業第二名近4倍，市場佔有率約15%。聯塑2017年上半年收入按年增加22.6%至89.77億元，其中來自塑料管道及管件的收入按年上升21.7%至80.38億元，佔總收入的89.5%。不過，原材料平均成本價格上升，拖累整體毛利下降2.4個百分點至27.4%。期內，純利按年增加4.6%至9.51億元。

城鎮化率上升 管道業務樂觀

另一方面，聯塑商城、環保服務和海外市場將成為公司三大的增長動力。內地城鎮化率在2017年底升至58%，聯塑的塑料管道、管廊及建材家居業務有偌大增長空間。

聯塑在昨天開市後曾回落至5.04元低位，其後在大盤收集下反彈上5.25元高位，即尾市大市倒跌，仍保持上升1.7%，收報5.18元，成交2,330萬元。現價較1月高位6.18元已累跌16%，現價往績市盈率僅6.7倍，息率2.9厘，倘以中線角度，實為收集良機，短線可以5元為止蝕博反彈，上望6元水平。